冷高壓已經增強至1090hPa 到達16年霸王級寒潮強度

變雪條嘅支那人，才是好支那人

唔明

停電

可以再高啲嗎？

冇澳洲煤點過

話到明2016年級寒潮 梗係會令香港變返三四度咁解囉

不怕，習主席的愛是很溫暖，冰雪多厚也不及，黨的關懷厚

好心咁多位善長人翁幫幫手推我個post唔該

請大家堅持落去 面對威逼利誘勢不妥協

呢個係預測，定係實時數據?

剛剛開左冷氣...

係咪利工民羊毛內衣，成身都暖哂

黎生表示幾凍都無阻我既訴求

實測

香港會唔會跌到同16年一樣

係時候拎返件底衫岀黎著

極值會係聽朝先出現 而家仲堆填增強緊

堆積

死左既支那人先係好的支那人

香港味

支那終於跌到三度可以開暖爐了

咁咪有機會勁撚過2016

全城跳fuse

個時係咪HK造 我國唔需要外來物資的

成龍:霸王舉鼎

買左暖爐

LM睇傻西上大帽山冰封被困

記性唔好
2016 年強國同香港有幾凍

今年一定梗多

想睇香港落雪

香港3度

配合是咪林保全?

買返件

上面空氣污染好嚴重

又送禮

其實開冷氣係會暖d...

直接企喺山腰路發告票

真人版冰氣時代

香港市區3度 新界北冰點以下
廣州市中心亦都曾經落過雪

凍到9縮

暴露年齡系列

有撚煤發電咩佢哋
燒垃圾取暖咋

告埋限聚令

如果無左支那燒煤
可能再凍多一兩度

十五度，西班牙人穿大衣、戴手套；西伯利亞人作日光浴。
十度，法國人開暖氣；西伯利亞人在花園裡種花。
五度，義大利人發不動車子，西伯利亞人開敞篷車遊街。
零下五度，加州人凍斃了；西伯利亞人在戶外烤肉。
零下十度，英國人開暖氣；西伯利亞人開始穿長袖。
零下五十度，北極熊撤離北極；西伯利亞軍隊延後冬季野外求生訓練，等待真正的冬天到來。
零下一百八十三度，食物中的微生物死亡；西伯利亞牛隻抱怨酪農的手太冰。
零下兩百七十三度，原子停止活動；西伯利亞人終於說：『老天，外面好冷！』
連登仔：『最近天氣開始轉涼了！』

記錄係用嚟打破

冷得我...騰騰....吖震呢.....

可以清除低端人口
全國滅貧

lm

唔係

但與澳洲進口煤炭受限卻關係不大。去年，國產原煤約為39.7億噸，而同期自澳洲進口煤炭量僅7760萬噸，還不到國產原煤總量的2%，而且進口澳煤以焦煤為主，而發電用煤多為國產，因此進口澳煤對全國供電的影響微乎其微。

明報真定假?

連登好快有好多支那傻閪話：又話全球暖化？

我好記得當時深水埗得2.x度，我同老婆+2隻狗真係凍到縮埋一舊

31號濕度得35-50%，又大北風，會唔會有軸射冷卻，內陸新界再凍啲？

喺連登問得一個答案架渣喎

記得當日香港仲要落雨

唔怕

有雜種ge暖流唔怕

凍到鼻涕結霜呀

希望凍過16年

三四度其實好少事

前幾日俾連登仔呃咗我

天晴嘅話有機會

pin啦

童年回憶

太乾燥我諗難啲

當年台灣啲高山都落雪

嘩屌原來識九陽神功

下星期

咁係咪可以執定野準備上山打卡睇結霜

屌 我好撚興奮
嚟緊可見撚住班廢物
一個二個嗌晒救命

香港落過雨雪

仲記得著2條褲都覺得凍

結撚晒冰天氣預報都唔會低過3度

會報低過3度,不過冇電到

氣溫咁凍，雪櫃可以抆電掣
幫中央刁大大慳番好多媒

又贏

冇上場咁凍呀
今次乾凍一滴雨都冇
市區有d難低過6度
有雨就可以一模一樣copy 2016了

2016北區好似得1度. 要去到呢個LEVEL好難, 不過其實幾正

連登仔表示好熱

冇電,電話都收唔到
凍死都唔知咩事
放火取暖都ok㗎
最緊要燒到熟

另外唔計雨
只係計冷源，都冇上次咁強
上次高壓最高去過1095 (蒙古)
今次暫時1090，個力量仲差少少

情況同就算核爆，死亡人數永遠唔多過神祕數字37一樣

實測唔係過左?

最新消息 1092.4
上次最高 1094.7

有習爺爺，再冇人會覺得凍

好似話聽朝先到最高值?

有時唔可以只睇冷源黎定論嘅

睇下點

yrs. 要有雨先得

再睇多次都仲係睇到打晒冷震

有暖氣 無咩問題

奶啊奶

今次應該去唔到上次

上次有落雨

唔怪得我個澳門朋友叫濠江中學嘅學生做濠狗

大家可以睇下 實際強度有幾勁仍有待觀察

吳德榮表示，蒙古觀測站少，地理位置不是在平地，量測通常都是要校正，所以以往看到這麼高氣壓，都是會被認為有錯誤的，建議民眾可以比較鄰近國家的氣象圖，不要隨便就相信破紀錄的說法。

實際比較中國大陸和日本的天氣圖，中國大陸圖中的蒙古冷高壓僅1070百帕，日本也只有1078百帕，如果採用這2個數據，那就無法超越WMO世界氣象組織2004年的1089百帕紀錄。

唔止,新店平地都有,CLS

秋蟬牌羊毛內衣 ?
雞仔嘜純棉內衣 ?

未peak喎好似

利工民

入口既通常都係靚煤用黎煉鋼
普通發電用廢煤就得
早幾日好多人都講過

支那堅決唔買澳洲煤
死撚左就唔凍啦支那狗

但係都係停唔到連登仔不斷打飛機，為連登多添幾分悲哀

呢家都著baleno喇

要黨公佈先為準！

樓主又黎散播冷消息

幾點會起北風

sorry, 香港會仲凍過支那，支那最低溫係 3.1 度

同埋煤一般係用黎基礎發電用
如果有突然嘅power surge
電廠會用燃燒得快啲嘅天然氣追上去
煤唔會造成斷電

夏天冬天夏天 (#162037) a.k.a. 逝去的不回來

根據以往經驗呢實好多人撲上大帽山影相睇奇景，今次仲要咁啱係除夕夜
我認為警方應該加派人手上山駐紮截查，以防人群違返限聚令

如果到時有人係山上懷疑觸犯國安法，希望英勇既警員可以大規模狩捕罪犯歸案，各位如發現有可疑罪行，應致電熱線踴躍舉報

啱架喇，多啲人上去 call 飛曱甴最好

開緊冷氣

其實霸王級呢個terms出自邊度？

仲要撞正依排勁多人wfh放假，AL放大假

1093.5了

天文台 並未發出 寒冷天氣警告

唔係話有人諗住全港山頭掛"光時"期迎接2021咩?

如果再發玍，今次我會支持港女

好凍 已經feel到啲濕凍

今次唔係乾凍咩

吹大雞上大山，等班狗凍到豬西

日出

應該難挑戰 16年 個1094.7

1093.5應該peak左

Feel到污染大軍就快殺到

又話冇2016咁勁喎

7度咋

會煩到救護消防

竟然用祖國羊毛咁正

無料到

咪撚玩自己啦
D飛機冇保養架喇

經典

武肺會唔會再變種 咁凍都唔驚

咁d水係咪要超過100度先滾

so? 兩隻機場狗第二年行山害死消防， 又唔見班藍絲港豬偽黃同tvb屌

雙重標準到仆街

係噉
發電廠又無足夠既輸出
是否核電廠爆炸咗？出了事故？

仲增強緊

萬惡淫為首

希望蓋亞媽媽努力
每凍死一個支那人 地球就安全一分
目標係暫定死至少三分一支那人啦

實情係 澳洲係電煤，大陸係焦炭媒比較多

1094.3

過埋1094啦 未到頂

2016 幾多hpa 先？

係咪平左16年記錄

蒙古日出未

yup

啱啱出太陽

叫佢地關門關窗燒炭取暖啦

邊到睇到實測

差0.4

耍套拳就暖啦

凍啲咪好今日熱到仆街

凍D身體健康D吖

連登仔係西伯利亞人，點會覺得凍

屌你地咪撚笑 過多二三十年香港都係咁

最緊要有太陽 唔落雨
落雨真係死俾你睇

咩game?

10後果班遲早會咁

Frostpunk

Thanks
而家最高果點喺海拔1391米，高度有無影響？

佢裏面個數已經係換算返海平面

天災人禍不斷

之前down 落

大帽山救援隊準備上線了

Let it gooooo

習近平隻手勁暖

Only dead chinne are good chinne

舊聞重溫

2016年1月24日 凌晨五點幾出門口行廿幾分鐘去巴士站搭巴士返工，咁大個人未試過咁凍，當日好大風，落毛毛雨，凍到條頸梗晒，個頭好痛，著好多件衫都頂唔住。

我記得最低位係 3.1 度，嗰張 cap 圖用另一部電話，搵唔返

咁咪成個星期都咁凍？！

大陸煤存量夠佢用5年，同澳煤冇關係

嚟緊要成個星期縮喺屋企了

睇消防上山救人

都唔係第一日既事
年年都ff三峽大壩準備崩塌 死幾多幾多億人
仲有班人到而家仲幻想支那武肺爆唔停 未控制到 數字乘一萬倍

無撚有錯

香港濕凍最強

到左了
1094.3

當真係一萬倍，只要Don't ask, don't tell其實乜事都唔會有

毒果打3.3度

Tg channel都叫手足小心支那廢煤好彩呢度有得fc

連登仔柒得只剩下打飛機

蒙古國西部烏里雅蘇臺嗰頭喎

push

而家情況點

命硬到仆街班支那人 水災都玩佢地唔死

凍兩日姐
最凍個d時間你都拎左黎訓

準備去大帽山滑冰

16年係咪就係大帽山結冰果年

推

天文台預測7度 應該凍唔過2016果次

又恐懼撚

點解我記得兩度

後面仲有嚟緊

快D去乞澳洲煤啦

邊有咁凍 凍兩三日又暖返

因為大交合數據同大西北唔同

中緯度高空西風帶大幅波動並向南擴展是冷空氣南下的關鍵。從圖一可見，當西風帶往南擴展至青藏高原或以南的緯度時，其氣流會受高原地形阻擋而分裂為南北兩分支。北支是把冷空氣從西伯利亞經華北送至華中或華東的主要推手，其槽軸橫過貝加爾湖上空時的走向和時間是寒潮抵達華南的重要指標。舉例來說，當北支槽軸呈西南、東北走向及有向南伸跡象，伴隨的冷空氣一般都可以向南繼續推進至華中，若能通過「第二重」考驗（見下段），約在兩天後會抵達華南沿岸。相反，如果西風槽軸呈南北走向、較短淺及迅速往東移，伴隨的冷空氣也會隨之而擴展至較東地帶（朝鮮半島至日本）。有部份冷空氣或可沿著地形阻隔較少的中國東南沿岸地區繼續南下，以這連結會以新視窗打開。東風潮的形式抵達香港，但過程中冷空氣的性質往往變得相對較暖、較濕，通常不會帶來強烈寒潮。這是第一重考驗。

第二重考驗其實是指高度平均達一兩千米的南嶺及武夷山脈。如果囤積在華中的冷空氣足夠深厚，便能輕易翻越過這些崇山峻嶺，順利抵達華南沿岸。假若不夠深厚，那便要看看是否有南支西風助攻了。南支西風槽產生的這連結會以新視窗打開。高空擾動可為華中至華南帶來不穩定天氣，包括廣泛降雨甚至降雪。囤積在當地的冷空氣在高空擾動的額外推動下，便有機會翻過南嶺及武夷山脈等天然屏障。在這種環境下，冷空氣縱使能抵達廣東沿岸地區，其厚度一般亦會較為淺薄，能否克服第三重考驗仍是個變數。

第三重亦是最後一重考驗：當冷空氣抵達香港北部後，若要繼續向南侵入市區，仍然要翻過高約數百米的山脈，包括海拔近一千米的大帽山、鳳凰山等。對於淺薄的冷空氣來說仍然是有難度，停滯不前留在新界地區的情況也是時有發生的（圖二）。

2016年1月的強烈寒潮，是南北兩支西風相互配合所促成的。北支西風顯著南伸為整個中國大陸及鄰近區域帶來極高的氣壓和緊密的氣壓梯度（圖三），顯示冷空氣不僅廣泛而且異常深厚。加上南支西風擾動從孟加拉灣引來充沛水汽，使華中至華南內陸廣泛地區產生陰雨降雪天氣，加劇了南侵的寒潮，令香港在當年1月24日那天出現罕有的凍雨和結冰現象。

說了那麼多，究竟2020年除夕至2021年元旦的寒潮會有多冷？此刻（2020年12月25日）較為肯定的是，全球電腦模式頗為一致地預測一道冷鋒會在下週二（2020年12月29日）橫過華南，隨後的強烈寒潮會在除夕及元旦為本港帶來寒冷天氣（圖四），而這連結會以新視窗打開。概率預報顯示屆時香港境內氣溫有機會降至單位數字（圖五）！從電腦模式預測的天氣形勢來看，這次南支西風較不活躍，寒潮能否連過三關並為香港帶來更嚴寒的天氣，仍要拭目以待。

溫度

有唔少大廈/汽車 "所謂" 自燃喎

嗱，
絕對冇人為
絕對係 "所謂" 自燃

依家21度，係咪吹大咗

我淨係記得, 唔想起床
未試過凍到有呢種感覺

熱到hihi

熱到開緊冷氣

熱到無開電暖氈

太平山 -1℃
大帽山 -6℃

無一個蘑菇

不如叫熱鋒算

未嚟到

一齊玩mario kart

山上面跣到仆街
到時睇吓啲狗點上山拉人599G

係冰鮮肉

支支冰

佢哋bbq緊喇

到底燒什麼？ 空污網站顯示中国多地「紫爆」

我以為得我覺得熱

開始凍緊，剛剛去廁所覺得涼咗

今日又熱又潮濕
不過而家feel到係涼左